<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>독서 on 이경민</title><link>https://gyeongmin.kr/tags/%EB%8F%85%EC%84%9C/</link><description>Recent content in 독서 on 이경민</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ko</language><copyright>Gyeongmin Lee</copyright><lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gyeongmin.kr/tags/%EB%8F%85%EC%84%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>&lt;피터 린치의 이기는 투자>를 읽고</title><link>https://gyeongmin.kr/p/beating-the-street/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://gyeongmin.kr/p/beating-the-street/</guid><description>&lt;img src="https://gyeongmin.kr/p/beating-the-street/image.png" alt="Featured image of post &lt;피터 린치의 이기는 투자>를 읽고" />&lt;h1 id="피터-린치의-이기는-투자">피터 린치의 이기는 투자&lt;/h1>
&lt;h2 id="책을-고른-이유">책을 고른 이유&lt;/h2>
&lt;p>요즘 미국 주식과 재테크에 관심이 많다. 매일 출근 길마다 미국 주식 방송을 보다 보니, 자연스럽게 주식이 오르내리는 이유에 대해 관심을 갖게 되었다.&lt;/p>
&lt;p>나는 미국 주식은 결국 우상향한다는 믿음이 있다. 주로 시장 지수를 추종하는 ETF 상품들을 포트폴리오에 담는다. &amp;ldquo;투자할 줄 모르면 그냥 S&amp;amp;P 500을 적립식으로 투자하라&amp;rdquo; 라는 말이 정말 좋은 조언이라고 생각한다.&lt;/p>
&lt;p>단순히 지수를 적립식으로 투자하는 것은 너무 지루하기에, 시장 상황을 보며 적절히 여러 종목들을 고르며 포트폴리오를 짜고 리밸런싱하고 있다. 아직까진 수익률도 나쁘지 않고 재미있다. 나는 내가 고심히 선정한 포트폴리오가 S&amp;amp;P 500은 이길 것이라고 막연히 생각해 왔지만, 계좌에서 항상 효자 노릇 하는 것은 S&amp;amp;P 500이었다.&lt;/p>
&lt;p>최적의 투자시점을 고민하기 보다 매달 정기적으로 투자를 하는 것이 개인 투자자들에게는 더 높은 승률을 가져다 줄 것이라고 피터 린치는 말한다. 우연히 읽은 서평에서 이 문구를 보고, 나는 이 책을 읽어보기로 결심했다.&lt;/p>
&lt;h2 id="투자-조언">투자 조언&lt;/h2>
&lt;p>책에는 피터 린치의 원칙들과 투자 조언이 끊임없이 나온다. 아래는 중요한 투자 조언들을 간단하게 정리한 내용이다.&lt;/p>
&lt;h3 id="비관론은-무시하라">비관론은 무시하라&lt;/h3>
&lt;p>피터 린치는 책에서 내내 시장을 믿고 걱정하지 말라고 한다. 비관론자보다 낙관론자가 수익률이 좋다. 경기 침체가 올 것이라는 뉴스에 휘둘리지 말라. 투자의 운명을 결정하는 것은 머리가 아니라 배짱이다. 대신 주식이 하락하는 것은 일상이니 대비만 잘 하면 된다.&lt;/p>
&lt;h3 id="미래를-예측하려-하지-마라">미래를 예측하려 하지 마라&lt;/h3>
&lt;p>최적의 투자 시점을 연구하는 것보다 정기적(적립식)으로 투자하는 것이 훨씬 승률이 좋다. 미래는 예측할 백미러로는 앞을 볼 수 없듯, 과거의 사건으로 미래를 예단하지 마라. 아무도 경제상황과 주식시장의 방향은 예측할 수 없다.&lt;/p>
&lt;h3 id="잘-아는-주식에-투자하라">잘 아는 주식에 투자하라&lt;/h3>
&lt;p>기업에 대해 자세히 설명할 수 있고, 왜 이 주식을 사야하는지 설명할 수 있는 기업에 투자하라. 이 기업이 왜 평소 자신이 잘 알고 있던 종목이라면 더 좋다.&lt;/p>
&lt;h3 id="수익-구조가-간단한-기업에-투자하라">수익 구조가 간단한 기업에 투자하라&lt;/h3>
&lt;p>수익 구조를 쉽게 알 수 있는 기업에 투자하라. 그림으로 표현할 수 없는 아이디어에는 투자하지 마라. 재정이 복잡한 기업은 투자하지 마라. 참고로, 장기적으로 기업의 실적과 주가는 100% 같이 간다.&lt;/p>
&lt;h2 id="후기">후기&lt;/h2>
&lt;p>성장주 투자의 대가, 피터 린치의 투자 철학을 아주 쉽게 풀어 쓴 좋은 책이었다. 투자 관련 서적이라면 읽기 어려울 법도 한데, 스토리와 함께 쉬운 말로 풀어서 설명해 술술 읽혔다. 미국 주식에 입문하는 지인이 있다면 꼭 추천하고 싶은 책이다.&lt;/p>
&lt;p>피터 린치는 수없이이 시장에 대한 낙관론을 강조한다. &amp;ldquo;주말에 너무 깊이 생각하지 말고 뉴스의 부정적인 전망은 무시하라.&amp;rdquo; 라고 말할 정도이다. 나 역시 각종 뉴스에 따라 부화뇌동하지 말라는 피터 린치의 의견에 공감한다.&lt;/p>
&lt;p>위 서술한 내용 이외에도 배울 점이 많은 책이니, 주식 투자를 입문하는 사람들에겐 꼭 한번 읽어 보길 권하고 싶다.&lt;/p></description></item></channel></rss>